向馬會追討過期派彩遭撤訟 退休司機提上訴不獲受理

有向馬會申索彩金「前科」的退休中港司機，前年9月中了六合彩7獎後，未有於60天的限期內領取其40元彩金，因而被馬會沒收。司機去年入稟小額錢債審裁處向馬會追討，惟遭審裁官撤銷申索，他早前就此向高院上訴，法官陳嘉信今頒判詞指審裁官在應用有關法律原則上沒有犯錯，拒絕受理上訴申請。

上訴人張國華（66歲）原控告香港馬會獎券有限公司，而原審審裁官指，根據高院早前判決，馬會可按《獎券規例》 訂下的60日限期而拒絕向張派彩，認為張沒有任何勝算。高院法官陳嘉信同意指若張就本案繼續在小額錢債審裁處以合約法基礎向馬會申索，沒有任何勝算；假如張希望質疑《獎券規例》 的公平性及有否違反立例原意，則屬於公法範疇，可考慮申請司法覆核，惟小額錢債審裁處對此沒有司法管轄權。

個廢老退休後冇野做好得閒嘛，真係人唔笑狗都吠啦

On9

仲以為幾多錢

諗住入黎睇幾十萬飛